張家輝警長涉向按摩店追訂金案 女店東稱遭摸腰 被警告：唔識做唔好撈

警長涉代人向按摩店女東主追收5千元訂金案續審，女東主今（4日）在區域法院作供，她指被告首次單獨到她的店，便拔掉閉路電話，又表明其警察身份，更向她出示其委任證，女東主照證件讀出被告姓名時，被告即說：「你唔叫我張sir呀？」又著她退回訂金，或是減價出讓業務。她指被告之後再數次到店，其中一次離開前更摸她的腰。

被告：唔識做唔好喺九龍城撈
廖秀麗作供時透露，她從大陸來港經營按摩店「樂，被告則於2014年3月18日晚上單獨來店，先拔掉閉路電視的電線，她感害怕且覺得對方奇怪，遂問其身分。被告表示自己是警察，廖要求證明，被告即展示警察證，並說：「Angel，關於你頂舖嗰件事，我想同你傾下，一係你平啲畀人哋，一係賠返啲訂畀人。如果你唔識做呢，你唔好喺九龍城撈啦！」

女店東：香港警察點會咁架
廖從被告的警察委任證看到其名為張家輝，便以被告全名稱呼他，被告即說：「你唔叫我張sir呀？仲叫我張家輝呀？」廖供稱不知其身分真偽，便謂：「香港啲警察點會咁㗎？」再查問他是否幫人出頭及是否王傳蘭的朋友，被告沒回答。

廖續說，當時有一熟客剛好來店，她便重覆被告的全名及其要求，該熟客聽到說：「夜麻麻你話你係差人，你一個人上黎，孤男寡女，如果有咩事你好蝕底喎。」

事主稱曾遭被告摸腰
廖翌日向朋友求助，對方叫她向警署查證被告是否警察。她詢問九龍城警署，但沒得到確切答覆。同年7月，被告與兩同袍查牌，被告說：「仲做呀？仲開燈呀？我要搞你㗎！」她稱被告至9月頭與他人3次來店，其中一次離店時摸她腰。

辯方指事主不滿被告帶隊放蛇
辯方盤問時指，廖聲稱2014年遭恐嚇及摸腰，但至2015年1月才向廉署投訴，質疑她是因被告在2014年9月帶隊放蛇，在2015年就無牌經營按摩院應訊才作舉報。廖不同意。

被告張家輝，51歲，駐九龍城分區雜項調查小隊，職責包括巡查區內的按摩院及放蛇，被控兩項公職人員行為失當罪。

案情指，涉案的按摩店「樂足樂」，其店主廖秀麗於2014年2月因出讓按摩店而認識王傳蘭，兩人在3月6日簽書面協議，廖以12萬8千轉售按摩店。王付5000訂金，並承諾若違約不會退還。惟王後來反悔並要求退錢，並暗示家人與警察及黑社會有聯繫，恐嚇如廖不退訂，便會報警投訴，使廖難以繼續經營。

案件編號：DCCC1024/2017

斷正即啪呀喂

渣渣輝

黑撚到呢.....

又一隻死黑警

drama .... just drama

入黎為左睇呢張圖

警長：唔信你就咪柒問啦

黑警: 阿sir犯法唔使你教!

你隻水柒,準備返黑龍江打靶啦

化骨龍把聲出哂黎

佔中壓力好大

屌你老母呂樂年代呀而家
成日香港比你哋搞彎晒

禾事渣渣輝

禾是渣sir 唔是渣渣輝

為警界清理門戶

你唔叫我張sir呀？仲叫我張家輝呀？
張家輝tone

最諷刺係，張家輝未做演員前真係做警察